[云伯院友] 任建峰：感謝曾俊華帶來公民覺醒

有些人支持曾俊華是為了「對抗西環」。有些人支持曾俊華是為了「換人換制度」。有些人支持曾俊華是為了他的政綱。個人來說，我很近期才成為薯粉──我是為了比我更早成為薯粉的老婆及一群不同年紀、不同階層、不同政見的平民百姓親友們。

先說我老婆。她雖然會支持非建制派，但她過往都沒有擺心機了解政情、時事。她對政圈內邊個打邊個幾乎是零認知，投票時她只會問我不是建制又不是支持「掟磚」的有甚麼選擇，然後就是旦選一個。你問她甚麼是中聯辦、甚麼是自決、甚至一國兩制，她都不認識。她只知道現在社會很撕裂，很多惡型惡相的人說很多話，令人對香港未來感到擔憂。

至於身邊的親友，很多都好像我老婆那樣，對政治半冷不熱。有些是平時掛住賺錢，不理世事，只覺得社會很嘈吵。有些是反佔中，覺得佔中阻人做生意、是不必要的激進。有些是反對拉布的，認為某些民主派在搞事。有些更覺得民主是不重要，因為中央始終都會關注民意，有沒有一人一票根本分別不大。

曾俊華參選，令我老婆與親友有改變。起初，他們的確是被曾俊華相對地「講人話」、形象和諧及他的高質素公關伎倆吸引，並未有深究為何支持他或究竟他是否有足夠辦事能力。

但潛移默化地，他們逐漸開始關注香港整個時局、政局，亦會開始問自己對曾俊華或香港有甚麼期望。他們會開始問中聯辦、港澳辦是甚麼，為何會干預香港選舉。他們會開始看各候選人的政績，嘗試了解某些有爭議性的政策議題。他們對於自己支持誰做特首的民意被漠視、甚至被貶為反中央感到費解。他們會見到何謂盲撐林鄭，第一次注意某些建制人士的強詞奪理。他們會對自稱「團結香港」的人可以靠擁抱，野蠻地藐視民意及指點江山的舉動感到莫名其妙。他們會清醒地體會到曾俊華不是完美、有公關味，但願意為香港的團結和諧暫且放下對他或對不同光譜人士的成見。

由此可見，曾俊華的參選促使了一大群過往一路在沉睡、對政治不熱衷的香港市民接受了公民覺醒的洗禮。市民對曾的愛戴由原本的偶像崇拜逐步昇華為關心政治、關心社會、關心香港未來、關心身邊政見不同的人。個人來說，我從老婆、親友及他們互相分享撐曾、討論時局的圈子中目睹這份覺醒。就憑這一點，就足以令我對曾俊華由持審慎觀望態度逐漸演變成公開支持他。

無論曾俊華最終是勝出或是落敗，我都感謝他與他的團隊為廣大市民帶來公民覺醒。我知道，我自己（雖然我相對地來得較遲）、我老婆、我親友、他們的朋友，以及十萬百萬的平民百姓都無悔支持曾俊華。香港人，拍住上！

*以上是筆者的個人意見，不代表他所屬的律師行或團體。

篇文係廢, 留語先係精彩

Albert Kwok
建制的 hea曾，無所作為，一事無成，在一位律師口中，他竟然可以帶來公民覺醒！不知把李妖、黎妖、戴妖等一眾牛鬼蛇神，置於何地？
只要有利用價值，律師果然可以顛倒黑白，連人格亦不顧！

李來
同一班政客，三年前對鬍鬚曾咬牙切齒，三年後成為其忠實支持者，舉凡不投票給鬍鬚曾的選委均一律視為賣港賊，連胡國興也被指為鎅票黨，不是太可笑嗎？

當然，受人錢財替人消災，反對派背後都是聽一個人指揮而已，漢奸黎叫他們吃屎，他們不敢不吃；漢奸黎愛上鬍鬚曾，他們不敢不愛。

送埋老婆俾曾俊華做性奴啦

李來係五毛

醒左既豬

如果你地去左HKU個forum, 見到任建峰及泛民班所謂大狀既咀臉

包你隔夜飯都嘔返出黎！

我晨早就走人, 懶得聽廢話！

嗱, 我就無跟開既,
但今日胡國興一樣屌柒李柱銘同黎智英
咁胡國興係咪五毛?

你意思即不要因人廢言？